%@Titre: Devinettes en cascade.
\begin{myenumerate}
\item Je suis un nombre compris entre 500 et 600. Mon chiffre des dizaines est le triple de celui des unités. Qui suis-je ?
\item Je suis un nombre impair supérieur à 7\,000. J'ai 4 chiffres. Mon chiffre des dizaines est la moitié de celui des unités de mille. La somme de mes chiffres est 16. Qui suis-je ?
\item Je suis un nombre compris entre 2\,000 et 3\,000. Mon chiffre des dizaines est le double de celui des unités de mille. Celui des unités est le triple de celui des centaines. La somme de mes chiffres est 18. Qui suis-je ?
\item Je suis un nombre compris entre 2\,000 et 3\,000. Le chiffre des unités de mille est égal à la somme du chiffre des centaines et du chiffre des dizaines. Le chiffre des unités est égal à la somme des trois autres. Qui suis-je ?
\item Je suis un nombre impair compris entre 4\,000 et 5\,000. Mon chiffre des centaines est la moitié de celui des unités de mille. Mon chiffre des dizaines est le double de celui des unités de mille. La somme de mes chiffre est supérieure à 20. Qui suis-je ? Explique ta démarche.
\item Je suis un nombre compris entre 8\,000 et 9\,000. Mon chiffre des unités est la moitié de celui des unités de mille. Mon chiffre des centaines est la moitié de celui des unités. La somme de mes chiffres est 20. En expliquant ta démarche, indique qui je suis.
\end{myenumerate}